[18年頭仲係傷人十七 年尾就變虐兒罪]暴虐4歲女童致腦出血 兩同志保母判囚32及34個月

女同志戀人前年替一名獄中相識的女友人看顧4歲女兒期間，接連對女童施虐，包括拳打腹部、火機辣腳、用金屬文件夾鉗鼻，導致女童昏迷命危送院。女童經檢驗被發現渾身是傷，不但臉、身體、外陰、左臀及肛門分別有擦損及瘀傷，牙齒鬆動，更因腦硬膜下有血腫而須開顱減壓。女童術後一度出現肺炎及敗血性休克，幸成功搶救並逐漸康復。涉案同志情侶早前承認虐兒等罪，今早(17日)在區域法院判刑。其中被告陳天佑判囚34個月、馮嘉寶判囚32個月。

法官判刑時斥責，女童X案發時只有4歲，2被告對如此脆弱的生命下手，令人髮指。

2名女被告陳天佑(37歲)及馮嘉寶(41歲)，同承認一項虐兒罪，指2人於2017年11月1日至12月1日，在旺角一劏房單位虐待4歲女童X，包括襲擊X及獨留X在家，陳另承認一項藏毒及一項管有吸毒器具罪。

區域法院最高判刑係7年, 而虐兒罪最高可以判10年
講到咁無寬容理由都係判得2年10個月/2年8個月?
個TB仲要藏毒, 因為合併處理咗就係得咁短?
有無熟法律嘅ching可以解答吓?

之前唔係成班都覺得台灣網民好熱血架咩?
判咗就唔理喇?

咁大鑊點解判咁輕
個細路女好多手尾好併發症㗎

傷咁重都驚入唔到傷人17(有意圖而導致他人身體受嚴重傷害罪)?
因為證明到當時係吸咗毒, 受藥物影響?
唔止呢單case, 咁唔通以後有人吸咗毒去嚴重傷人,
都因為傷人17比較難證明,
就要用較輕嘅傷人19(對他人身體加以嚴重傷害)
或39(襲擊致造成身體傷害)去告?

如果係佢受毒品影響 會用返毒品同埋 19 or 39兩罪一齊
咁樣去告 當然好睇檢控點做